Экранирование применяется для использования символа, имеющего служебное значение, в качестве "просто текста". Самый простой пример alert("\string") выведет string. Для получения на выходе именно \string, символ "\" необходимо экранировать. alert("\\string") ---> \string